胡懷中副校監致樹仁仝人書

各位同學及教職員：

近幾周的社會運動，空前浩大，標誌著香港人為這片我們熱愛的土地，努力發聲。 當中參與者有許多年輕人。對於青年勇於表達意見，爭取理想與公義，本校一貫欣賞支持。可是，七月一日示威者衝擊立法會的場面，確實令我們感到心憂神傷。

我們希望社會各界敞開胸懷，放下成見，柔軟身段，以對話溝通尋求出路，走出當下香港的困局。

暴力從來不是解決問題的方法。現階段若停留於重申立場，諉過指責，於事無補。我們期望同學活出敦仁博物的樹仁精神。在面對社會及人生的種種挑戰時，作出利眾利己，無悔青春的抉擇。

胡懷中

胡鴻烈博士，大紫荊勳賢，GBS，OBE，PhD，JP（Dr Henry H.L. Hu，1920年－），生於浙江紹興。擁有香港執業大律師資格，並且執業有50多年。曾任立法局議員、全國政協委員。香港第一所私立大學——香港樹仁大學的校監及創辦人。其妻子是已故樹仁大學校長鍾期榮女士。